Два корабля движутся с постоянными и одинаковыми по модулю скоростями $v_1 = v_2 = v$. В некоторый момент
расстояние между ними оказалось равным $L$, а их взаимное расположение~--- таким, как показано на
рисунке.
\begin{enumtask}
    \item Определите минимальное расстояние $\ell$ между кораблями при их последующем движении.
    \item Найдите время $t$, через которое корабли окажутся на минимальном расстоянии друг от друга.
    \item В момент, когда корабль $B$ пересекает линию движения корабля $A$, от борта корабля $A$
        отправляется катер, который должен доставить на корабль $B$ пакет с важным
        сообщением. Определите, через какое минимальное время $\Delta t$ после отправки катера пакет
        будет доставлен на борт корабля $B$, если скорость $u$ катера также равна $v$.
\end{enumtask}
\answer{$L/2$ $\tau=\frac{\sqrt{3}}{2} \frac{L}{v}$, $\Delta t = \frac{1}{\sqrt{3}} \frac{L}{v}$}